五個月三死 酒店或低調做法事

五個月三死 酒店或低調做法事

港聞

麗思卡爾頓酒店5個月內發生兩宗命案。

【本報訊】前日發生南韓人殺妻兒兇案的香港麗思卡爾頓酒店，去年8月亦發生墮樓命案，酒店業人士指5個月內發生兩宗命案釀成3人死亡，相信對該酒店員工構成心理陰影，但酒店會否做法事超渡亡魂，視乎酒店管理公司及業主意願，但大原則是法事要低調進行，以免影響其他住客及酒店形象。

他補充，酒店一般會在警方完成調查後即時更換肇事房間所有床單和被褥，並徹底清潔消毒。而法事一般是在短期內進行，大前提是盡量減低對其他住客的影響，可能會選在早上時間，或較少住客入住的日子，至於會否大陣仗封閉樓層則視乎需要，他指法事會令員工感到心安。

他續稱指，平日酒店亦可能發生住客在房間或泳池猝死事故，一般酒店不會舉辦法事，但若家屬提出拜祭要求，酒店亦會酌情批准。

■記者關英傑

相關新聞
涉殺妻兒韓CEO稱「斷片」指忘記曾致電友人求助
港聞 5小時前

Ritz跳樓性地

爆房都唔敢去呢間

去奧運站上蓋果啲

一析益下香港人住返幾晚撑旺個人氣咪無事囉

RC
有無大減價

國土鍊成陣

和尚fat fat

邊個爆房會去呢間

高鐵一起完，成個九龍站都唔得掂

去得呢間唔洗特登搵地方扑野